### Добровольный вклад участника

Все сообщества на добровольном вкладе участников в конечный продукт, мероприятие.

Для команды необходимо четко различать участников вносящий вклад в общее дело и пользователей (аудиторию). 

Во избежания недразумений четко договариваться с вносящими вклад что его действия были добровольными. 

Эта проблема серьезно встала в опен сорс сообществе и для ее решения было придуманы "свободная лицензия распространения" и "соглашения о вкладе участника".

Пример такого соглашения приведен ниже:

````
Делая вклад в этот проект, я подтверждаю, что:

1. Вклад был полностью или частично создан мной, и я имею право подать его в соответствии с лицензией на открытый исходный код, указанной в файле;
2. или вклад основан на предыдущей работе, которая, насколько мне известно, покрывается соответствующей лицензией с открытым исходным кодом, и я имею право в соответствии с этой лицензией представить эту работу с изменениями, созданными полностью или частично мной, по той же лицензии с открытым исходным кодом (если мне не разрешено подавать по другой лицензии), как указано в файле;
3. или вклад был предоставлен мне напрямую каким-то другим лицом, которое подтвердило (1), (2) или (3), и я не изменил его.
4. Я понимаю и согласен с тем, что этот проект и вклад являются общедоступными и что запись о вкладе (включая всю личную информацию, которую я отправляю вместе с ней, включая мою подписку) хранится на неопределенный срок и может распространяться в соответствии с этим проектом или задействованные лицензии с открытым исходным кодом."

Основано на "Сертификат разработчика о происхождении, версия 1.1 Copyright (C) 2004, 2006 Linux Foundation и его участники." Всем разрешено копировать и распространять дословные копии этого лицензионного документа, но изменять его не разрешается.
````
